港台又唔跪：訪問世衛官員節目並無違反「一國兩制」原則及《香港電台約章》

港台稱訪問世衛官員節目無任何取態亦無違香港電台約章

商務及經濟發展局局長邱騰華認為，日前香港電台英文電視節目(The Pulse)有關訪問世界衛生組織官員的表達，有違一個中國的原則及《香港電台約章》中有關香港電台作為公共廣播機構所訂明的目的和使命。他指出，眾所周知，世界衛生組織成員國均以主權國家為單位，作為政府部門和公共廣播機構，香港電台必須對此有正確的認識，不能偏差。廣播處長作為香港電台的總編輯，必須對此負責。香港電台發言人回應，當天播出(Pulse)的節目，主題是探討世界各地新冠肺炎疫情，以歐洲、美洲疫情最嚴重的城市為切入點，如紐約、倫敦、以至意大利北部最受影響的倫巴第大區。該集內容旨在分析各地疫情的應對及受影響的民眾感受，有各地方政府的說法，亦有世衛的回應。當提及台灣時，節目以地方(place)來形容，本身並沒有任何取態。香港電台審視全集內容後，認為該集節目並無違反「一國兩制」原則，亦沒有違反《香港電台約章》。

2020-04-02 18:06:11

邱騰華暗示，香港及澳門為獨立國家

以色列

between我記得太后受訪都有講過我哋嘅支持佢哋唔會放棄大家繼續email

好撚型

原來可以咁樣幫還押手足

大家要send email去商經局，唔好剩係send比港台

巴勒斯坦

支持

推

大家記得勤力啲寫表揚信比港台
因為可以送子彈比佢地用

email: ccu@rthk.hk 我小學grad,推到有巴絲寫template

我再pin

大家一齊send email去商經局同廣播處長支持Rthk

原來已經有，2邊都send?

笑死

撐住呀港台
繼續寫嘉許信

大家幫手推下CLS

讚揚港台 email攻勢
推上國際 用盡國際壓力

咁真係冇

香港電台好野 真香港人既電台

搞港毒

讚唔可以抵充投訴，係唔係投訴邱騰華先啱！定表揚港台投訴邱騰華。

push

一次兩次都仲可以唔跪
但講真真係唔知RTHK 可以捱到幾耐

不如sd去問責邱公公重提台獨傷害中國人感情
又係佢話只要有投訴就一定要查既

根本手足嚟，嗰排日日提大家黃色經濟圈重要性，依家又暗示港獨

翻譯英文，推出國際

我問，唔等於我支持我認同

澳門人強烈抗議，我哋唔要獨立我哋永遠係支那領土不可分割

根本就係共產黨無膽, 人地港台問佢大可以話台灣係中國一部份耍走人.
問問題就台獨? 咁你養班解放軍把撚個個網上已經可以征服美國啦

企硬，唔✓嘢

日日長開RTHK apps 長播 朝九晚十！
大家多多支持，唔好忘記去埋YouTube CLS!

推！

fb條link幫哂手，又寫好內容又填哂email，只係撳幾個掣、改個下款，真係冇理由簡單到咁都唔做

呢D先係真正回應
重點係邱騰華係自己冇國際認知講錯野